{"tokens": ["ت",")."], "tags":["O","O"]}
{"tokens": ["وعندما","تولى","الوزارة","في","عهد","الخليفة","العباسي","الناصر","مؤيد","الدين","محمد","بن","عبد","الكريم","الكندي","الذي","يعود","نسبة","إلى","المقداد","بن","الأسود","الكندي","حيث","قام","بترميم","حرم","الإمام","الحسين","عليه","السلام","في","عام","620","ه","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","B-PER","I-PER","I-PER","I-PER","I-PER","I-PER","I-PER","I-PER","O","O","O","O","B-PER","I-PER","I-PER","I-PER","O","O","O","B-LOC","I-LOC","I-LOC","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["على","سبيل","المثال","،","تستخدم","مجموعة","ملفات","JavaBeans","في","تصميم","تطبيقات","الشركات","،","أما","Windows","Forms","فتستخدم","في","تصميم","تطبيقات","واجهة","الاستخدام","الرسومية","(","Graphical","User","Interface","(","GUI","،","مثل","برنامج","\"","مايكروسوفت","وورد","\"","وتستخدم","Windows","Communication","Foundation","(","WCF","في","تصميم","خدمات","الويب","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","B-MISC","I-MISC","O","O","O","O","B-MISC","I-MISC","I-MISC","O","B-MISC","I-MISC","I-MISC","O","B-MISC","O","O","O","O","B-MISC","I-MISC","O","O","B-MISC","I-MISC","I-MISC","O","B-MISC","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["والأدهى","من","ذلك","كون","المباراة","تمت","في","العاصمة","البرتغالية","لشبونة",".."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","O"]}
{"tokens": ["من","الممكن","اليوم","صنع","حواسيب","داخل","ساعة","يد","تأخذ","طاقتها","من","بطارية","الساعة",".","ينظر","المجتمع","إلى","الحاسوب","الشخصي","-","ونظيره","المتنقل؛","الحاسوب","المحمول","-","على","أنهما","رمزي","عصر","المعلومات؛","فهما","ما","يفكر","به","معظم","الناس","عند","الحديث","عن","الحاسوب","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["وكانت","نقطة","الانطلاق","أمام","لجنة","أبحاث","اليورانيوم","،","هي","محاولة","تحطيم","ذرات","اليورانيوم","235","،","فضلا","عن","أنه","في","عام","1941","نجح","العالم","الأمريكي","إدوين","ماكميلان","في","تخليق","نظير","اليورانيوم","«","يو","239","»،","والذي","انتهى","بعد","سلسلة","تفاعلات","إشعاعية","ليصبح","البلوتونيوم","239","،","وتأكد","إمكان","انشطار","ذراته","إذا","قذفت","بالنيوترنات","ذات","السرعات","البطيئة","،","ولاح","بريق","الأمل","في","ابتكار","سلاح","يمكن","أن","يحول","دفة","الحرب","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","I-PER","O","O","O","B-MISC","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["لذلك","يخزن","الوقود","النووي","المستهلك","في","أحواض","مائية","بغرض","تبريدها","،","و","امتصاص","أشعتها","الضارة","وتخفيض","درجة","إشعاعيته","."], "tags":["O","O","B-MISC","I-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["بعد","ذلك","يمكن","تدويرها","وإعادة","معالجتها","لاسترجاع","اليورانيوم","والبلوتونيوم","التي","لم","تنشطر","بعد","،","واستخدامهما","من","جديد","كوقود","للمفاعل","أو","في","إنتاج","الأسلحة","النووية","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["من","اللاعبين","البارزين","في","صفوف","الفريق","حارس","المرمى","ريكاردو","بيريرا","و","لويس","بريتو","لاعب","نادي","فالنسيا","و","ديكو","و","الكابتن","لويس","فيجو","و","آخرون","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","I-PER","O","B-PER","I-PER","O","B-ORG","I-ORG","O","B-PER","O","O","B-PER","I-PER","O","O","O"]}
{"tokens": ["نظم","تشغيل","الحواسيب","الأصغر","ربما","لا","تقدم","كل","هذه","المهام","."], "tags":["B-MISC","I-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["وفي","هذه","الأثناء","قام","الكونغرس","بمنح","الرئيس","الأمريكي","صلاحيات","كاملة","لاستخدام","الجيش","والقوة","في","الانتقام","ممن","قاموا","بهذه","الهجمات","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["والذرة","متعادلة","الشحنة","لأن","عدد","البروتونات","الموجبة","يعادل","عدد","الإلكترونات","السالبة","داخلها","."], "tags":["O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","B-MISC","O","O","O"]}
{"tokens": ["كانت","الجماهير","تنتظر","أن","يكون","الموسم","الماضي","مجرد","كبوة","جواد","وأن","يعود","راؤول","إلى","راؤول","الحقيقي",",","لكن","مع","إقالة","كيروش","وتعدد","المدربين","بعده",",","أصبح","راؤول","غير","قادر","على","التسجيل",",","حيث","سجل","في","الدوري","الأسباني","9","أهداف","في","32","مباراة","لعبها",",","ولعب","في","دوري","أبطال","أوروبا","لكرة","القدم","10","مباريات","سجل","خلالها","4","أهداف","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","O","B-PER","O","O","O","O","O","B-PER","O","O","O","O","O","B-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","I-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","I-MISC","I-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["إن","الأمر","الجزئي","يكون","معدا","بحيث","أن","حاسوبا","معينا","يدعم","ما","يعرف","بلغة","الآلة","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","I-MISC","O"]}
{"tokens": ["com"], "tags":["O"]}
{"tokens": ["فلو","وضعنا","20","مليون","ذرة","هيدروجين","فتشكل","جطا","طوله","واحد","ملليمتر","."], "tags":["O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["ويتراوح","حجمها","بين","الموسوعات","الضخمة","والمقالات","القصيرة","ويجدر","بنا","أن","نوضح","هنا","الإبهام","الشديد","الذي","يشوب","كلا","من","\"","الحاوي","في","الطب","\"","و","\"","الجامع","الكبير","\"."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","I-MISC","I-MISC","O","O","O","B-MISC","I-MISC","O"]}
{"tokens": ["وأمام","أربعين","ألف","مقاتل","،","لم","يستطع","جيش","الفاطميين","فك","حصارهم","للمدينة","الذي","استمر","شهرا","كاملا","،","ودخلوها","في","النهاية","في","15","يوليو","سنة","1099م","،","وأقاموا","فيها","مذبحة","قضوا","على","سكانها","جميعا","رجالا","ونساء","وأطفالا","وكهولا","،","واستباحوا","مدينة","القدس","أسبوعا","يقتلون","ويدمرون","حتى","قتلوا","في","ساحة","الأقصى","فقط","سبعين","ألفا","من","المسلمين","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","B-ORG","I-ORG","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","O","O","O","O","B-PER","O"]}
{"tokens": ["يقول","ضياء","الدين","سارداري",":"], "tags":["O","B-PER","I-PER","I-PER","O"]}
{"tokens": ["فالأشخاص","الذين","يستخدمون","أجهزة","الكمبيوتر","الحديثة","الخاصة","بالأغراض","العامة","(","في","مقابل","النظم","المضمنة","وأجهزة","الكمبيوتر","التناظرية","وأجهزة","الكمبيوتر","كبيرة","الحجم","وفائقة","السرعة","...","إلخ",")","عادة","ما","يصنفون","برامج","الكمبيوتر","التي","تؤدي","مهام","متنوعة","في","ثلاث","طبقات","وهي",":","برامج","نظم","التشغيل","وبرامج","التطبيقات","وبرامج","المستخدمين","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","I-MISC","I-MISC","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["وذلك","أن","من","جرى","أمره","على","الخلاف","قد","كانوا","على","الستمائة","من","نحو","ألفي","مريض","ومن","ذلك","أمسكت","عن","الإنذار","بما","هو","كائن","،","إلا","حيث","كان","الأمر","من","وضوح","الدلائل","وقوتها","ما","لم","يلزمني","فيه","شك","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["كما","يمكن","فصل","مادة","اليورانيوم","-","235","الخفيفة","بطريقة","أخرى","بواسطة","آلات","الطرد","المركزي","."], "tags":["O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["آي","."], "tags":["I-ORG","O"]}
{"tokens": ["و","هو","أيضا","مبرمج","بارع","حيث","كان","يترأس","عدة","مشاريع","مثل","محرر","إي","ماكس","إيماكس","،","والمصرف","جي","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","I-MISC","I-MISC","O","O","B-MISC","O"]}
{"tokens": ["وقال","ايوجين","جولدشتين","عام","1886","أن","الذرات","بها","شحنات","موجبة","."], "tags":["O","B-PER","I-PER","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["تحتوي","النواة","لينكس","على","كل","المميزات","الموجودة","في","أي","نظام","تشغيل","ومنها","أسلوب","اشتراك","معالج","واحد","بين","وظائف","مستقلة","و","متعددة","وكذلك","يسمح","النواة","باستعمال","ممتد","تكراري","من","ذاكرة","الحاسوب","والذي","يسمى","بالذاكرة","التخيلية","التي","تؤدي","إلى","تحسين","الأداء","حيث","يقوم","قسم","إدارة","الذاكرة","بتقسيم","ذاكرة","الحاسب","الرئيسية","إلى","أقسام","صغيرة","للحد","من","مشكلة","تشبع","الذاكرة","."], "tags":["O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","B-MISC","I-MISC","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","I-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["تحركت","في","اغسطس","عام","1096","من","اللورين","،","طوابير","قادها","جودفري","دي","بوبون","الرابع","،","وانضم","إليها","اتباعه","(","أخوه","الأكبر","الكونت","يوستاس","من","بولون","واخوه","الاصغر","بلدوين","من","بولون","أيضا","،","كما","انضم","بودوان","له","بورغ","ابن","عم","غودفري","،","والكونت","بودوان","من","اينو","والكونت","رينو","من","تول",")","على","اثر","الدعوة","التي","انطلقت","لها","حملة","الفقراء","،","مشت","هذه","الفصائل","على","طريق","الراين","-","الدانوب","التي","سارت","عليها","قبلهم","فصائل","الفلاحين","الفقراء","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","B-LOC","O","O","O","B-PER","I-PER","I-PER","I-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","O","B-LOC","O","O","B-PER","O","B-LOC","O","O","O","O","B-PER","O","B-PER","O","O","B-PER","O","O","B-PER","O","B-LOC","O","B-PER","O","B-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","O","B-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["القانون","16"], "tags":["O","O"]}
{"tokens": ["كان","هدف","ستولمان","من","إنشاء","مؤسسة","البرمجيات","الحرة","،","هو","إنشاء","مجتمع","وجيل","جديد","من","المطورين","يعود","بالبرمجيات","إلى","بداياتها","الفلسفية","،","أي","المشاركة","الحرة","لها","دون","قيد","أو","شرط","،","وأيضا","التعاون","الحر","بين","المبرمجين","والمستخدمين","على","تطوير","البرمجيات","."], "tags":["O","O","B-PER","O","O","O","B-ORG","I-ORG","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["في","عام","1801","قام","جوزيف","ماري","جاكار","بعمل","تحسين","للأشكال","النولية","الموجودة","والتي","تستخدم","مجموعة","متتالية","من","البطاقات","الورقية","المثقوبة","و","كأنها","برنامج","لنسج","أشكال","معقدة","."], "tags":["O","O","O","O","B-PER","I-PER","I-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","I-MISC","I-MISC","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["Org","و","freedesktop","."], "tags":["O","O","O","O"]}
{"tokens": ["وفي","القرن","الرابع","عشر","حدث","أكثر","من","50","حملة","ضد","البروسيين","الهادينيشيين","ومدينة","ليتاور","نظمها","الحاكمون","في","مناطق","ألمانيا","،","وفي","القرن","الخامس","عشر","حدثت","4","حملات","صليبية","ضد","الهوسيين","التشيكيين","،","ومن","1443","إلى","1444","حدثت","آخر","حملة","صليبية","ضد","الامبراطورية","العثمانية","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","I-PER","O","B-LOC","O","O","O","O","B-LOC","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","I-MISC","O","B-PER","I-PER","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","I-MISC","O","B-LOC","I-LOC","O"]}
{"tokens": ["المشاركات",":"], "tags":["O","O"]}
{"tokens": ["لهذا","يحاول","العلماء","حاليا","توليد","الطاقة","النووية","عن","طريق","الاندماج","النووي","بدلا","من","الانشطار","النووي","الذي","تنشطر","فيه","ذرات","اليورانيوم","وتعطي","بروتونات","ونيوترونات","وجسيمات","دقيقة","،","تحول","حركتها","إلى","حرارة","في","ماء","التبريد","ومن","بخاره","المرتفع","الضغط","تولد","الطاقة","الكهربائية","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","B-MISC","I-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["إن","ما","سبق","من","منظمات","كلها","مرتبطة","مع","الاتحاد","الدولي","لكرة","القدم","الفيفا","بالإضافة","إلى","أنها","مرتبطة","بممثليهم","في","الاتحادات","القارية","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-ORG","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["الليثيوم",":","عدد","الإلكترونات","3","ويشغلون","المدارين","1s2","2s1"], "tags":["B-MISC","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["في","عام","1928","قرر","اتحاد","كرة","القدم","العالمي","تنظيم","بطولته","الدولية","الخاصة","خارج","نطاق","الألعاب","الأولمبية","."], "tags":["O","O","O","O","B-ORG","I-ORG","I-ORG","I-ORG","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["–","13ه","./","632م","."], "tags":["O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["وتوجد","خمس","أنواع","رئيسية","للروابط",":"], "tags":["O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["فشد","فيرمي","الرحال","إلى","العاصمة","واشنطن","،","في","محاولة","لإقناع","أي","من","المسئولين","بجدوى","تبني","فكرة","أن","تفجير","كمية","من","اليورانيوم","يمكن","أن","تكون","قوتها","أكثر","آلاف","المرات","من","أي","مفجر","آخر","."], "tags":["O","O","O","O","O","B-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["الأرقام","القياسية",":"], "tags":["O","O","O"]}
{"tokens": ["يمكن","ملاحظة","اختلاف","الطول","الموجي","بالعين","ثم","يترجم","داخل","العقل","للون","من","الأحمر","وهو","ذو","أطول","موجة","حيث","أن","طوله","الموجي","700","نانومتر","،","والبنفسجي","ذو","أقصر","طول","موجي","حيث","أن","طوله","الموجي","حوالي","400","نانومتر","،","وبينهم","ترد","مختلف","الألوان","كالبرتقالي","،","والآخضر","،","والأزرق","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["وفي","أول","مواسم","دي","ستيفانو","حقق","الفريق","بطولة","الدوري","الثالثة","في","تاريخه","بعد","غياب","دام","23","عاما","وحقق","دي","ستيفانو","لقب","الهداف","بتسجيله","27","هدفا","."], "tags":["O","O","O","B-PER","I-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","I-PER","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["يمكن","تسجيل","براءة","اختراع","لبرنامج","كمبيوتر","،","إلا","أن","هذا","الأمر","قد","يكون","موضع","خلاف","في","مجال","البرمجيات؛","حيث","يوجد","العديد","من","الآراء","المتباينة","إزاء","هذا","الأمر","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["نهاية","المباراة","تعرف","ب","\"","نهاية","الوقت","\"."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["ثم","أتت","لجنة","حفظ","الآثار","العربية","سنة","1882م","،","وأخذت","في","إصلاحه","وترميمه","،","إلى","أن","كانت","سنة","1918م","حين","أمر","الملك","فؤاد","الأول","بإعداد","مشروع","لإصلاحه","إصلاحا","شاملا","،","وتخلية","ما","حوله","من","الأبنية","،","راصدا","لذلك","أربعون","ألف","جنيه","،","أنفقت","في","تقويم","ما","تداعى","من","بنائه","،","وتجديد","السقف","،","وترميم","زخارفه","إلى","أن","أعيد","ترميمه","وافتتاحه","في","عام","٢٠٠5","،","كواحد","من","٣٨","مسجد","تم","ترميمهم","ضمن","مشروع","القاهرة","التاريخية","،","وقد","أعلنت","وزارة","الثقافة","أن","إعادة","ترميم","الجامع","تكلفتها","تجاوزت","١٢","مليون","جنيه","."], "tags":["O","O","O","B-ORG","I-ORG","I-ORG","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","I-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["6","-","الترددالزاوي","(","ω",")","والذي","يساوي","(","ω","=","2Πf",")."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["وكان","يعرض","له","في","كل","شهر","أو","ما","زاد","قليلا","أن","يحمر","جسمه","ويختنق","كأن","نفسه","تميط","،","حتى","يلجأ","إلى","الفصد","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["من","العوامل","الأخرى","التي","ساهمت","في","هذا","التغيير","في","المواقف","الغربية","ازاء","الشرق","جاءت","في","سنة","1009","،","عندما","أمر","الخليفة","الفاطمي","الحاكم","بأمر","الله","بتدمير","كنيسة","القيامة","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","I-PER","I-PER","O","B-LOC","I-LOC","O"]}
{"tokens": ["وأن","النترونات","تققل","تنافر","البروتوناتى","النتشابعى","الشحتة","الكهربائيى","بالنواة","المتماسكة","."], "tags":["O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["Sharepo"], "tags":["B-MISC"]}
{"tokens": ["ووقع","الصلح","في","30","اغسطس","1221","لمدة","8","سنوات","،","وكان","على","الصليبيين","مغادرة","دمياط","،","ونفذوا","ذلك","في","أوائل","سبتمبر","من","نفس","العام","ومنيت","الحملة","الصليبية","الخامسة","بالفشل","الذريع","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","O","B-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","I-MISC","I-MISC","O","O","O"]}
{"tokens": ["فلو","اكتسبت","الذرة","الكترونات","تصبح","الذرة","سالبة","الشحنة","لأن","عدد","الإلكتلاونات","تزيد","علي","عدد","البروتونات","بالنواة","..","ولو","فقدت","الذرة","الكترونات","تصبح","الذرة","موجبة","الشحنة","لأن","عدد","البروتوناتبالنواة","يزيد","علي","عدد","الإلكترونات","."], "tags":["O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","B-MISC","O"]}
{"tokens": ["الأنضمام","إلى","ريال","مدريد",",","و","بروز","راؤول","على","الساحة","الأسبانية"], "tags":["O","O","B-ORG","I-ORG","O","O","O","B-PER","O","O","O"]}
{"tokens": ["فمتى","نقص","الماء","،","شاله","عن","فم","البربخ","بقدر","الحاجة","ومتى","زاد","مدة","عليه","بقدر","الحاجة","أيضا","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["ومن","المعروف","أن","النسخ","المخطوطة","لهذه","المقالة","قد","ضاعت","مع","مؤلفات","الرازي","المفقودة","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","O","O"]}
{"tokens": ["عندما","تسقط","الموجات","الكهرومغناطيسية","على","سطح","ما","وبصورة","عمودية","فأن","الجسم","يمتص","تلك","الأشعة","وأن","قوة","تسمى","قوة","الأشعاع","تظهر","وتحسب","من","خلال","العلاقة","التالية",":"], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["x","التالية","."], "tags":["O","O","O"]}
{"tokens": ["يؤمن","الرازي","بأن","\"","الصناعات","لا","تزال","تزداد","وتقرب","من","الكمال","على","الايام","،","وتجعل","ما","استخرجه","الرجل","القديم","في","الزمان","،","الطويل","(","في","متناول",")","الذي","جاء","من","بعده","في","الزمان","القصير","حتى","يحكمه","،","ويصير","سببا","يسهل","له","استخراج","غيره","به","فيكون","،","مثل","القدماء","في","هذا","الموضع","مثل","المكتسبين","،","ومثل","من","يجيء","من","بعد","مثل","المورثين","المسهل","لهم","ما","ورثوا","اكتسابا","أكثر","وأكثر","\"."], "tags":["O","B-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["و","يمكن","أن","يغير","مداره","من","الداخل","إلى","أعلى","عندما","يكتسب","طاقة","من","الخارج","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["لكن","أحيانا","تواجه","لينكس","مشاكل","في","دعم","قطع","العتاد","التي","لا","يوجد","وثائق","تساعد","علي","كتابة","دعم","لها","وتمتنع","الشركات","المصنعة","لهذه","القطع","عن","توفير","دعم","لها","على","لينكس","مثل","الكثير","من","المودمات","الداخلية","."], "tags":["O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["(","إذا","كان","هناك","عدد","من","الراصدين","يتحركون","بسرعة","منتظمة","كل","منهم","بالنسبة","للآخر","وأيضا","بالنسبة","للمصدر","الضوئي","وإذا","كل","من","الراصدين","يقيس","سرعة","الضوء","الخارج","من","المصدر","فأنهم","جميعا","سيحصلون","على","نفس","القيمة","لسرعة","الضوء",")","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["ثم","يتكلم","الرازي","كأستاذ","عالم","ناقد","،","فيقول","\"","لكن","صناعة","الطب","كالفلسفة","لا","تحتمل","التسليم","للرؤساء","والقبول","منهم","،","ولا","مساهمتهم","وترك","الاستقصاء","عليهم","."], "tags":["O","O","B-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["f",")","،","وفي","حالة","الموجات","الكهرومغناطيسية","تكون","العلاقة","c","=","λ","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["فقد","بان","أن","العلة","في","اتساع","أحد","الناظرين","في","حال","تغميض","العين","الأخرى","ليس","هو","أن","جوهرا","جسميا","يجري","إلى","الأخرى","إذ","كانا","قد","يتسعان","ويضيقان","في","حال","وهما","مفتوحتان","ليكون","الاستدراك","بالكشف","عن","الجليدية","من","المبصر","ما","فات","في","الآخر","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["حيث","(","E",")","شدة","المجال","الكهربائي","أو","المغناطيسي","(","B",")."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["حملة","قام","بها","الفقراء","والاقنان","وجمهور","قليل","من","الفرسان","،","حيث","كان","الوعد","الكنسي","بالخلاص","والفوز","بالغنائم","سببا","مقنعا","لمغادرة","حياتهم","البائسة","والتوجه","إلى","تحرير","القدس","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","O"]}
{"tokens": ["استقلالية","-","الأجهزة","والفصل","بين","الخادم","والعميل","يؤدي","إلى","زيادة","الحمل","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["جاءت","بداية","الحروب","الصليبية","في","فترة","كانت","فيها","أوروبا","قد","تنصرت","بالكامل","تقريبا","بعد","اعتناق","الفايكينج","والسلاف","والمجر","للمسيحية","."], "tags":["O","O","B-MISC","I-MISC","O","O","O","O","B-LOC","O","O","O","O","O","O","B-PER","B-PER","B-PER","O","O"]}
{"tokens": ["Harvard","Mark","I","1944","حاسوب","إلكتروميكانيكي","ذو","تدرج","كبير","ولديه","قدرة","محدودة","على","البرمجة","."], "tags":["B-MISC","I-MISC","I-MISC","O","B-MISC","I-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["لا","يوجد","تشفير","بصورة","افتراضية","لنقل","البيانات","بين","خادم","س","وعميل","س","البعيد","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","B-MISC","O","O"]}
{"tokens": ["λ","=","h"], "tags":["O","O","O"]}
{"tokens": ["يتميز","جنو","/","لينكس","بالثبات","ونظام","الأمن","الأكثر","إحكاما","كما","أنه","توجد","له","بعض","الإصدارات","أو","التوزيعات","القابلة","للعمل","علي","أجهزة","مختلفة","مثل","أجهزة","آي","بي","إم","والمتوافقة","معها","وأجهزة","ماكنتوش","وأجهزة","أميجا","بل","والأجهزة","الكبيرة","التي","تعتمد","علي","معالجات","RISC","والمعروفة","بين","الناس","باسم","الأجهزة","Mini","/","Mainframe","."], "tags":["O","B-MISC","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["ثم","لم","يكن","إلا","خيرا","."], "tags":["O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["ففي","عهد","المأمون","أعيد","البناء","على","القبر","الشريف","وأقيم","عليه","بناء","شامخ","بقي","على","هذه","الحال","إلى","سنه","232","ه","حيث","جاء","دور","المتوكل","العباسي","الذي","دفعه","حقده","وناصبيته","لأهل","البيت","عليه","السلام","الذي","دفعه","فقد","ضيق","الخناق","على","الشيعة","وشدد","عليهم","النطاق","فقد","أمر","بتتبع","الشيعة","ومنعهم","من","زيارة","قبر","الحسين","عليه","السلام","ولم","يكتف","بوضع","المسالح","ومراقبة","الزائرين","ومطاردتهم","مطارده","شديدة","دامت","طيلة","خمس","عشرة","سنة","من","حكمه","بل","أمر","بهدم","قبر","الحسين","عليه","السلام","خلال","تلك","الفترة","أربع","مرات","وكربه","وخربه","وحرثه","وأجرى","الماء","على","القبور","."], "tags":["O","O","B-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","O","O","O","O","O","O","B-PER","O","O","O","O","B-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["فعند","انتقال","الضوء","من","وسط","اقل","كثافة","مثل","الهواء","إلى","وسط","أكثر","كثافة","مثل","الماء","فأن","الوسط","المائي","يحرف","هذه","الجسيمات","الضوئية","إلى","أسفل","ومعنى","ذلك","أن","المركبة","الرأسية","لسرعة","الضوء","المنكسر","سوف","تقل","بحيث","تقترب","الجسيمات","الكروية","الضوئية","من","العمود","على","السطح","الفاصل","بين","الوسطين","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["ربحت","بريطانيا","العظمى","(","المتمثلة","بمنتخب","إنجلترا","لكرة","القدم","الهاوي",")","الحدث","في","عامي","1908","و","1912","."], "tags":["O","B-LOC","I-LOC","O","O","B-ORG","I-ORG","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["أيضا","تبرز","المدرسة","النورية","حيث","يرقد","الحاكم","الكبير","في","تربته","وسط","صالة","مربعة","تقتصر","زينتها","على","الآية","القرآنية",":","(","الزمر","73",")."], "tags":["O","O","B-LOC","I-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["وهذه","العناصر","هي","عناصر","الأرض","النادرة","(","Lanthanide","،","lanthanons","،","lanthanoids",")","rare","earth","elements","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","B-MISC","O","B-MISC","O","B-MISC","I-MISC","I-MISC","O"]}
{"tokens": ["راؤول","بدأ","يستعيد","بريقه"], "tags":["B-PER","O","O","O"]}
{"tokens": ["وهذه","الطريقة","يحول","اليورانيوم","لغاز","هكسافلوريد","اليورانيوم","ويدخل","في","آلة","طرد","مركزي","تدور","بسرعة","كبيرة","."], "tags":["O","O","O","B-MISC","O","B-MISC","I-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["ثم","بنيت","أنواع","مختلفة","من","المفاعلات","في","كل","أنحاء","العالم","لتوليد","الطاقة","الكهربائية","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["ذ","تقريبا","،","و","كذا","كتلة","النيوترون","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","B-MISC","O"]}
{"tokens": ["والطاقة","الشمسية","كلفتها","أكبر","بكثير","من","تكاليف","الطاقة","النووية","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["تأهلت","البرتغال","للنهائيات","بمنتهي","السهولة","،","فالبرتغال","لم","تهزم","طوال","مشوار","التصفيات","."], "tags":["O","B-LOC","O","O","O","O","B-LOC","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["قامت","حفظ","الآثار","العربية","سنة","1882م","بترميمه","وإصلاحه","في","سنة","1918م","بأمر","الملك","فؤاد","الأول","بإعداد","مشروع","لإصلاحه","إصلاحا","شاملا","وتخلية","ما","حوله","من","الأبنية","ورصد","لذلك","أربعون","ألف","جنيه","أنفقت","في","تقويم","ما","تداعى","من","بنائه","وتجديد","أسقفه","وترميم","بياضه","وزخارفه","."], "tags":["O","B-ORG","I-ORG","I-ORG","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","I-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["ظهر","DRI","لأول","مرة","في","الإصدارة","4","."], "tags":["O","B-MISC","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["وموقعه","قريب","من","الضريح","الحسيني","إلى","جهة","الشرق","،","حيث","مثوى","الشهداء","الأبرار","الذين","استشهدوا","مع","الإمام","الحسين","في","معركة","الطف","مع","آله","وأصحابه","،","وهم","مدفونون","في","ضريح","واحد","،","وجعل","هذا","الضريح","علامة","لمكان","قبورهم","،","وهم","في","التربة","التي","فيها","قبر","الحسين","(","عليه","السلام",")."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["إكس","."], "tags":["I-MISC","O"]}
{"tokens": ["مشروع","جنو","كان","يهدف","إلى","إنشاء","نظام","تشغيل","شبيه","بيونكس","،","و","بالفعل","بدأ","العمل","عليه","في","1985","و","تم","برمجة","العديد","من","الأدوات","التي","تخص","نظم","التشغيل","مثل","محررات","النصوص","و","المجمعات","،","و","في","أواخر","الثمانينيات","كانت","كل","المكونات","الرئيسية","للنظام","موجودة","عدا","النواة","و","بالفعل","بدأ","العمل","على","المشروع","الذي","عرف","فيما","بعد","باسم","هيرد","و","لكن","أخذت","هذه","النواة","فترة","طويلة","من","أجل","برمجتها","،","و","بعد","فترة","قليلة","من","بدأ","العمل","في","هيرد","ظهرت","النواة","لينكس","بصورة","مستقلة","عن","مشروع","جنو","،","لكن","المهتمين","بالحصول","على","نظام","حر","متكامل","بدأوا","العمل","على","تطويع","النواة","لينكس","لتعمل","مع","جنو","،","و","بالتالي","اندمجت","النواة","لينكس","و","أدوات","مشروع","جنو","لتكوين","نظام","تشغيل","حر","تماما","وقابل","للاستخدام","بدون","أي","مكونات","غير","حرة","."], "tags":["O","B-MISC","O","O","O","O","B-MISC","I-MISC","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","I-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","B-MISC","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","B-MISC","O","B-MISC","I-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["وإذا","لم","نحترس","،","فإن","الهجمات","المميتة","التي","حدثت","في","نيويورك","وواشنطن","،","ستؤدي","إلى","آثار","ثانوية","أسوأ","من","الآثار","الفورية","لهذه","الهجمات","،","خصوصا","إذا","ما","تبنى","الكونغرس","الأمريكي","\"","إجراءات","وقائية","\"","تسلب","من","الأمريكيين","الحريات","التي","ينعمون","بها","ويدافعون","عنها","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","B-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-ORG","I-ORG","O","O","O","O","O","O","B-PER","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["في","عام","1950","كانت","الدورة","الرابعة","بعد","أن","انقطعت","مدة","اثني","عشر","عامابسبب","الحرب","العالمية","الثانية","و","حدثت","بضخامة","في","البرازيل","ولكن","موعد","البرازيل","مع","الكأس","لم","يكن","مقدرا","حيث","فاز","به","الأوروجواي","و","قد","سلم","جول","ريميه","الكأس","بنفسه","بعد","أن","اضطر","إلى","النزول","إلى","الملعب","والبحث","عن","الكابتن","الفائز","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","I-MISC","I-MISC","O","O","O","O","B-LOC","O","O","B-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","O","O","O","B-PER","I-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["وكان","عمر","بن","عبد","العزيز","عادلا","في","حكمة","،"], "tags":["O","B-PER","I-PER","I-PER","I-PER","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["و","بعد","كأس","العالم","لكرة","القدم","1958","،","و","لتجنب","حدوث","مشكلات","أخرى","،","اعتمد","الفيفا","نظام","التناوب","في","استضافة","كأس","العالم","بين","أوروبا","و","أمريكا","الجنوبية","،","و","الذي","استمر","حتى","كأس","العالم","لكرة","القدم","1998","،","حتى","قامت","اليابان","و","كوريا","الجنوبية","بتقديم","طلب","مشترك","لإستضافة","النهائيات","في","عام","2002","،","و","هي","أول","بطولة","تقام","في","قارة","آسيا","،","و","في","كأس","العالم","لكرة","القدم","2010","في","جنوب","أفريقيا","ستكون","هي","البطولة","الأولى","التي","تقام","في","أفريقيا","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-ORG","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","O","B-LOC","I-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","O","B-LOC","I-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","I-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","I-LOC","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","O"]}
{"tokens": ["عندما","يتم","تصميم","برنامج","كمبيوتر","،","فإنه","يعتمد","على","واجهة","برمجة","التطبيقات","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","I-MISC","I-MISC","O"]}
{"tokens": ["توفر","برامج","البرمجة","في","الغالب","أدوات","لمساعدة","المبرمج","في","كتابة","برامج","الكمبيوتر","باستخدام","لغات","برمجة","مختلفة","،","ولكن","بطريقة","سهلة","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["l","=","3","ويسمى","مدار","f","ويمكن","أن","يحتوي","على","14","إلكترون","(","الغلاف","الرابع","وأعلاه",")","وهكذا","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["وفي","عام","1770صنف","لافوازييه","33","عنصر","."], "tags":["O","O","O","B-PER","O","O","O"]}
{"tokens": ["فبالرخم","من","الإنتشار","الطفيف","لجنو","/","لينكس","في","الأونة","الأخيرة","إلا","أن","العديد","من","التوزيعات","لم","تقدم","تسهيلات","جيدة","تسمح","باستخدامه","بسهولة","ضمن","واجهة","المستخدم","الرسومية","."], "tags":["O","O","O","O","B-MISC","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["أو","ما","يعرف","بالكتلة","الحرجة","."], "tags":["O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["الصورة","المقابلة","بواكى","جامع","أبن","طولون","ويتوسط","الزيادة","الغربية","الفريدة","في","نوعها","والتي","لا","توجد","مثيلة","لها","في","مآذن","القاهرة","وأغلب","الظن","أنها","اقتبست","سلمها","الخارجى","من","المنارة","الأصلية","للجامع","وبنيت","على","نمط","مئذنة","سامرا","وهي","بنيت","مربعة","من","أسفل","ثم","أسطوانية","وتنتهى","مثمنة","تعلوها","قبة","ويبلغ","ارتفاعها","أربعين","مترا","."], "tags":["O","O","O","B-LOC","I-LOC","I-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","I-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","I-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["وكانت","تلك","الحملة","تمثل","انحطاط","الحملات","الصليبية","التي","أصبحت","فيما","بعد","بحاجة","إلى","تبرير","مقنع","،","بعدما","كانت","امرا","الهيا","باسم","الكنيسة","."], "tags":["O","O","O","O","O","B-MISC","I-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["org","والمنشورة","في","الإصدار","الأول","من","قاموس","الهكرة","في","عام","1983","،","\"","تم","بنائي","وبرمجتي","في","مختبر","في","مدينة","مانهاتن","في","عام","1953","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["و","كان","ذلك","رد","فعل","لظهور","مؤسسة","OSF","الذي","ظهرت","ضدهما","بعد","تعاونهما","في","عمل","SVR4","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O"]}
{"tokens": ["أول","مباراة","دولية","للبرتغال","كانت","في","عام","1921","وخسرت","فيه","امام","إسبانيا","1","-","3","وأكبر","فوز","لها","كانت","في","عام","1994","على","ليختنشتاين","15","-","0","واقسى","خسارة","كانت","في","عام","1947","على","يد","بريطانيا","0","-","7","."], "tags":["O","O","O","B-LOC","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["وهنا","اختير","راؤول","سادس","أفضل","لاعب","في","العالم","باستفتاء","الفيفا","."], "tags":["O","O","B-PER","O","O","O","O","O","O","B-ORG","O"]}
{"tokens": ["البرتغال","منافسا","لبلغاريا","النتيجة","النهائية","3","-","0","من","إمضاء","خوسيه","توريس","،","إيزوبيو","وإيفان","فوتشوف","بخطأ","في","مرماه","..","المباراة","الثالثة","إستطاع"], "tags":["B-LOC","O","B-LOC","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","I-PER","O","B-PER","B-PER","I-PER","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["في","أواخر","التسعينات","من","القرن","العشرين","الIFAB","ابتكرت","طرق","لإنهاء","المباراة","بطريقة","أسرع","بدون","الحاجة","للوصول","إلى","ركلات","الترجيح","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["كان","مندليف","قد","حاول","تصنيف","العناصر","من","خلال","ملاحظاته","ان","بعض","العناصر","لها","خاصية","كيميائية","وفيزيائية","متشابهة","."], "tags":["O","B-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["و","لكن","بالأحرى","فإنها","تقوم","بالملايين","من","الأوامر","المرتبة","عن","طريق","أشخاص","يعرفون","بالمبرمجين","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["في","عام","1992","تم","تسجيل","راؤول","غونزاليز","بلانكو","في","كشوفات","ريال","مدريد","وكان","وقتها","يبلغ","من","العمر","15عام","ولعب","لفئة","الشباب",",","وفي","أول","موسم","له","أستطاع","أن","يسجل","71","هدف","في","33","مباراة","لعبها",",","ومع","هذه","الأرقام","المذهلة","والمهارات","العالية","التي","يمتلكها","اللاعب","الصاعد",",","تم","إستدعائه","لأول","مرة","ل","تمثيل","الفريق","في","29","أكتوبر","من","عام","1994","حيث","كان","يعاني","فريق","ريال","مدريد","من","أزمة","في","إصابات","ما","جعل","المدرب","خورخي","فالدانو","يستدعي","الفتى","الذهي","لمواجهة","ريال","سرقسطه","في","رومايدا","ودخل","راؤول","المباراة","أساسيا","منذ","بداية",",","حيث","صنع","راؤول","هدفا","ل","امافيسكا",",","لكن","للأسف","أنتهى","اللقاء","بخسارة","ريال","مدريد","بثلاثة","أهداف","لهدفين","."], "tags":["O","O","O","O","O","B-PER","I-PER","I-PER","O","O","B-ORG","I-ORG","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-ORG","I-ORG","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","I-PER","O","O","O","O","B-ORG","I-ORG","O","B-LOC","O","B-PER","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","O","O","B-ORG","O","O","O","O","O","O","B-ORG","I-ORG","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["هناك","استثناء","واحد","هو","الاسترداد","في","اسبانيا","و","البرتغال","،","فرسان","اسبانيا","و","البرتغال","وبعض","المرتزقة","من","أماكن","أخرى","في","أوروبا","في","مكافحة","الوجود","الإسلامي","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","B-LOC","O","B-LOC","O","O","B-LOC","O","B-LOC","O","O","O","O","O","O","B-LOC","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["وأسسوا","فريق","في","المدينة","عام","1897","وسمي","فريق","سكاي","لكرة","القدم","\"","Football","Club","Sky","\"","،","وكانوا","يلعبون","الكرة","نهار","كل","يوم","أحد","في","منطقة","تسمى","مونكلوا","\"","Moncloa","\"","في","مدريد","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","B-ORG","I-ORG","O","O","O","B-MISC","I-MISC","I-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","O","B-MISC","O","O","B-LOC","O"]}
{"tokens": ["على","سبيل","المثال","في","الإنسالة","(","robot",")","يكون","جهاز","الإخراج","الرئيسي","لتحكم","الحاسوب","هو","الانسآلة","ذاتها","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","I-MISC","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["أصبحت","طرفيات","س","المخصصة","(","العتادية",")","أقل","شهرة","،","حيث","أن","حاسوب","شخصي","مع","خادم","س","يوفر","نفس","الوظيفة","بشكل","نموذجي","وتكلفة","أقل","."], "tags":["O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["يعد","مسجد","ابن","طولون","المسجد","الوحيد","بمصر","الذى","غلب","عليه","طراز","سامراء","حيث","المئذنة","الملوية","المدرجة","."], "tags":["O","B-LOC","I-LOC","I-LOC","O","O","B-LOC","O","O","O","O","B-LOC","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["تتعدد","أنواع","الحواسيب","من","حيث","طريقة","عملها","وحجمها","بالإضافة","إلى","سرعتها","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["سعى","البابا","اينوشنتيوس","الثالث","إلى","بدء","حملة","صليبية","جديدة","عام","1213","."], "tags":["O","O","B-PER","I-PER","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["وأخيرا","يرى","ستولمان","أن","هناك","افتقارا","في","مجتمع","البرمجيات","الحرة","لأدلة","الاستخدام","الحرة","الجيدة","."], "tags":["O","O","B-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["م","."], "tags":["O","O"]}
{"tokens": ["تمت","الإصلاحات","في","هذا","الجامع","عدة","مرات","،","كما","امتدت","إليه","يد","التدمير","والخراب","في","فترات","من","عصوره","المختلفة","،","شأنه","في","ذلك","شأن","كثير","من","المساجد","الأخرى","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["إن","نظام","التشغيل","يجمع","كل","ذلك","."], "tags":["O","B-MISC","I-MISC","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["وقاد","الجيوش","الصليبية","ملك","فرنسا","فيليب","اوغست","،","وريتشارد","\"","قلب","الأسد","\"","ملك","إنجلترا","،","وملك","الجرمان","(","ألمانيا",")","فريدريك","برباروسا","."], "tags":["O","B-ORG","I-ORG","O","B-LOC","B-PER","I-PER","O","B-PER","O","B-PER","I-PER","O","O","B-LOC","O","O","B-LOC","O","B-LOC","O","B-PER","I-PER","O"]}
{"tokens": ["‏"], "tags":["O"]}
{"tokens": ["التناحرات","بين","المسيحيين","والمسلمين","على","حد","سواء","الصلاحيات","ادى","أيضا","إلى","التحالفات","بين","الفصائل","الدينية","ضد","خصومهم","،","مثل","التحالف","المسيحي","مع","سلطنة","روم","أثناء","الحملة","الصليبية","الخامسة","."], "tags":["O","O","B-PER","B-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","O","B-MISC","I-MISC","I-MISC","O"]}
{"tokens": ["وهذا","يتطلب","تخصيب","وقود","اليورانيوم","الخام","Uranium","Fuel","Enrichment","."], "tags":["O","O","O","O","B-MISC","O","B-MISC","I-MISC","I-MISC","O"]}
{"tokens": ["وتتضمن","التطبيقات","النموذجية",":"], "tags":["O","O","O","O"]}
{"tokens": ["دمشق","هي","عاصمة","الثقافة","عبر","تاريخ","عريق","حافل","بالإبداع","،","يقام","فيها","الكثير","من","الفعاليات","والنشاطات","الثقافية","وتنتشر","في","العديد","من","مناطق","وأحياء","المدينة","المراكز","الثقافية","المحلية","إضافة","للمراكز","الثقافية","الدولية","مثل","المركز","الثقافي","الفرنسي","،","المركز","الثقافي","الأسباني","،","المركز","الثقافي","الروسي","،","المركز","الثقافي","الألماني","..","وغيرهم"], "tags":["B-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-ORG","I-ORG","I-ORG","O","B-ORG","I-ORG","I-ORG","O","B-ORG","I-ORG","I-ORG","O","B-ORG","I-ORG","I-ORG","O","O"]}
{"tokens": ["و","هذه","المفاعلات","أصغر","من","مفاعلات","الطاقة","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["هذه","الحقيقة","هي","أصل","تكوين","الموجات","الكهرومغناطيسية","حيث","أن","شحنة","كهربائية","متذبذبة","تولد","في","الفضاء","مجالين","كهربائي","و","مغناطيسي","،","أي","مجالا","(","كهرومغناطيسي",")","متغير","وهذا","المجال","يتحرك","في","الفراغ","بسرعة","الضوء","نفسها","(","3exp8","متر","/","ثانية",")","أي","300000","كيلومتر","/","ثانية","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["وهذه","الأيام","أصبح","إيماكس","برنامجا","هائلا","يمكن","العاملين","ضمن","نظم","يونيكس","من","تأدية","العشرات","من","المهام","سواء","كانت","تحرير","النصوص","،","أو","تصفح","إنترنت","،","أو","كتابة","البريد","الإلكتروني","،","أو","تطوير","البرمجيات","،","الخ","."], "tags":["O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["فالنظير","لعنصر","نجده","ثابت","في","العدد","الذري","ومختلف","في","الوزن","الذري","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["وكان","الاتحاد","ما","بين","لينكس","وجنو","ما","أعطى","نظام","متكاملا","،","بكامل","الأدوات","والبرامج","التي","يحتاجها","أي","مستخدم","في","ذلك","الوقت","."], "tags":["O","O","O","O","B-MISC","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["هي","نفس","فكرة","جاليلو","عام","1600م","وهذا","الفرض","هو","أساس","النظرية","النسبية","الخاصة","والتي","استغنت","عن","فكرة","وجود","الأثير","."], "tags":["O","O","O","B-PER","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O"]}
{"tokens": ["بعد","ذالك","تعاهد","نجوم","الميرينغا","على","الدوري","وأنه","هدفهم","الأوحد","خاصة","بعد","الخروج","من","كأس","الملك","على","يدي","ريال","بيتيس"], "tags":["O","O","O","O","B-ORG","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-ORG","I-ORG"]}
{"tokens": ["ولكنني","أتساءل","هنا","إذا","ما","كانت","تقنيات","التعرف","على","الوجوه","ستنجح","فيما","فشل","به","البشر","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["9","،","شجرة","المصدر","ككتلة","واحدة","لمستخدمي","X","التقليديين","،","و","X11R7","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","B-MISC","O"]}
{"tokens": ["بعد","سنين","عجاف","قضاها","النادي","الملكي","ريال","مدريد","بعدم","تحقيق","أي","بطولة","من","عام","2003","عقد","النادي","العزم","على","تحقيق","بطولة","الدوري","لهذا","العام","وقام","الرئيس","رامون","كالديرون","بعدة","إنتدابات","لتدعيم","الفريق","بنجوم","جدد","قادرين","على","تحقيق","الحلم","وكان","على","رأس","هذه","الكتيبة","المدرب","الأسطورة","فابيو","كابيلو","بالإضافة","إلى","نجوم","عدة","كأفضل","لاعب","2006","فابيو","كانافارو","وزميله","إيمرسون","من","الهابط","الإيطالي","يوفينتوس","بالإضافة","إلى","فان","نيستيلروي","مهاجم","المان","يونايتد","وبلاد","الطواحين","ومامادو","ديارا","محور","ليون","الصاعد","بالإضافة","إلى","إستعارة","نجم","المدفعجية","الأسباني","رييس","أملا","في","تحقيق","الدوري","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","B-ORG","I-ORG","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","I-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","I-PER","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","I-PER","O","B-PER","O","O","O","B-ORG","O","O","B-PER","I-PER","O","B-ORG","I-ORG","O","O","B-PER","I-PER","O","B-LOC","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["كما","أمر","السلطان","أحمد","الجلائري","بزخرفة","المئذنتين","باللون","الأصفر","من","الطابوق","القاشاني","وكتب","عليها","تأريخ","التشييد","وهو","عام","793","ه",".","."], "tags":["O","O","O","B-PER","I-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["-","يمكن","طرقها","لألواح","."], "tags":["O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["هذه","المرة","الرابعة","التي","تصل","فيها","البرتغال","إلى","نهائيات","كأس","العالم","لكرة","القدم","بعد","مشاركاتها","السابقة","في","1966","،","1986","،","2002","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","B-LOC","O","B-MISC","I-MISC","I-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["جردت","الحملات","الصليبية","أيضا","غير","محاربة","الإسلام","و","المسلمين","إذ","كان","هدفها","في","البداية","أيضا","محاربة","البابا","لمخالفيه","،","فقد","جاء","الصليبيون","من","شمال","فرنسا","إلى","جنوبها","لكى","يقاتلوا","الهراطقة","الألبيجنسيين","."], "tags":["O","B-MISC","I-MISC","O","O","O","O","O","B-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","O","B-LOC","I-LOC","O","O","O","O","B-PER","I-PER","O"]}
{"tokens": ["وفي","عهد","الأيوبيين","أصبح","جامع","ابن","طولون","جامعة","تدرس","فيه","المذاهب","الفقهية","الأربعة","،","وكذلك","الحديث","والطب","إلى","جانب","تعليم","الأيتام","."], "tags":["O","O","B-PER","O","B-LOC","I-LOC","I-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["أورد","الطبري","في","حوادث","سنة","236","ه","أن","المتوكل","أمر","بهدم","قبر","الحسين","عليه","السلام","وهدم","ما","حوله","من","المنازل","والدور","وأن","يحرث","ويبذر","ويسقي","موضع","قبره","وأن","يمنع","الناس","من","إتيانه","فذكر","أن","عامل","الشرطة","نادي","في","الناحية","من","وجدناه","عند","قبره","بعد","ثلاثة","بعثناه","إلى","المطبق","(","وهو","سجن","تحت","الأرض",")","وهرب","الناس","وأقلعوا","من","المسير","إليه","وحرث","ذلك","الموضع","وزرع","ما","حواليه","وفي","رواية","أوردها","الطوسي","في","الأمالي","عن","عبد","الله","بن","دانيه","الطوري","قال",":","حججت","سنة","247ه","فلما","صدرت","من","الحج","إلى","العراق","زرت","أمير","المؤمنين","علي","بن","أبي","طالب","على","حال","خفية","من","السلطان","ثم","توجهت","إلى","زيارة","الحسين","عليه","السلام","فإذا","هو","قد","حرث","أرضه","وفجر","فيها","الماء","وأرسلت","الثيران","والعوامل","في","الأرض","فبعيني","وبصري","كنت","أرى","الثيران","تساق","إلى","الأرض","فتساق","لهم","حتى","إذا","حاذت","القبر","حادت","عنه","يمينا","وشمالا","فتضرب","بالعصي","الضرب","الشديد","فلا","ينفع","ذلك","ولا","تطأ","القبر","بوجه","فما","أمكنني","الزيارة","فتوجهت","إلى","بغداد","وأنا","أقول",":"], "tags":["O","B-PER","O","O","O","O","O","O","B-PER","O","O","O","B-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","O","O","O","B-PER","I-PER","I-PER","I-PER","I-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","O","O","B-PER","B-PER","I-PER","I-PER","I-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","O","O","O"]}
{"tokens": ["حيث","انتصر","فيها","السلطان","صلاح","الدين","الأيوبي","سلطان","مصر","والشام","."], "tags":["O","O","O","O","B-PER","I-PER","I-PER","O","B-LOC","B-LOC","O"]}
{"tokens": ["من","الإنجازات","الأساسية","،","حاسوب","Atanasoff","-","Berry","1937","،","و","هي","آلة","ذات","غرض","مخصص","و","التي","كانت","تستخدم","الحوسبة","المقادة","بالصمامات","(","أنبوب","الصمام",")","و","الأرقام","الثنائية","و","الذاكرة","المجددة","."], "tags":["O","O","O","O","O","B-MISC","I-MISC","I-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","B-MISC","I-MISC","O","O","B-MISC","I-MISC","O","B-MISC","I-MISC","O"]}
{"tokens": ["منيت","بهزيمتين","متتاليتين","،","الأولى","من","بولونيا","1","-","0","،","والثانية","من","المنتخب","العربي","المغربي","بنتيجة","3","-","1","..","الهدف","الوحيد","تم","عن","طريق","ديامانتينو"], "tags":["O","O","O","O","O","O","B-LOC","O","O","O","O","O","O","B-ORG","I-ORG","I-ORG","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER"]}
{"tokens": ["(","11ه","."], "tags":["O","O","O"]}
{"tokens": ["وقد","قام","مندليف","بتغيير","وضع","مكان","بعض","العناصر","نظرا","لأان","مكانها","الجديد","يتماشى","بصورة","أفضل","مع","العناصر","الجديدة","المجاورة","لها",",","وقد","تم","تصحيح","بعض","الاخطاء","في","وضع","بعض","العناصر","طبقا","لقيم","الكتل","الذرية","،","وتوقع","أماكن","وجود","بعض","العاصر","التي","لم","تكتشف","بعد","."], "tags":["O","O","B-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["يتحكم","مدير","النوافذ","في","وضع","وشكل","نوافذ","التطبيقات","."], "tags":["O","B-MISC","I-MISC","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["لكنه","لم","يتوقف","وأجرى","محاولاته","على","الغاز","المشع","الرادون","الذي","يتكون","من","تحلل","الراديوم","،","وهو","غاز","يتوفر","من","مصادر","طبيعية","أخرى","،","إذ","قام","بوضعه","داخل","أنبوب","اختبار","مع","مسحوق","آخر","،","فوجده","يطلق","إشعاعات","لعدة","أيام","ثم","يتوقف","،","فكان","هذا","دليلا","على","تحلله","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","B-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["تصور","نيوتن","أن","الجسم","المضيء","تنبعث","منة","جسيمات","دقيقة","كروية","تامة","المرونة","و","تسير","بسرعة","منتظمة","كبيرة","جدا","وتختلف","من","وسط","إلى","آخر","حسب","كثافته","."], "tags":["O","B-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["وتتكونان","من","28","عنصر","."], "tags":["O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["ولا","يمكن","أن","يلحق","بها","في","مقدار","عمره","،","ولو","كان","أكثر","الناس","مزاولة","للمرضى","ما","يلحقه","قارىء","الكتب","مع","ادنى","مزاولة","،","فيكون","كما","ذكر","الله","عز","وجل",":","(","وكأين","من","آية","في","السموات","والأرض","يمرون","عليها","وهم","عنها","معرضون",")","(","سورة","يوسف","آية105",")","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["لأن","99","،","99","%","من","كتلة","الذرة","في","النواة","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["الألعاب","الأولمبية","الصيفية","1932","التي","أقيمت","في","لوس","أنجلوس","لم","تتضمن","كرة","القدم","كجزء","من","جدول","المسابقات","بسبب","الشعبية","المنخفضة","لكرة","القدم","في","الولايات","المتحدة","،","في","حين","أخذت","كرة","القدم","الأمريكية","تزداد","شعبية","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","I-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-LOC","I-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["فإذا","اقتدى","المقتدي","أثرهم","صار","أدركهم","كلهم","له","في","زمان","قصير","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["‏","فقلت‏",":","‏","أحسن","الله","جزاءك","فلولاك","لهلكت‏","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["وفي","أحيان","أخرى","فشلت","،","وسقطت","بعض","المبادئ","التي","كنت","أقوم","بحمايتها","،","فماذا","فعلت؟","عملت","وعثرت","على","مبدأ","آخر","لأحميه","،","وأخذت","في","الاستعداد","لمعركة","جديدة","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["فكريا","،","من","الممكن","رؤية","ذاكرة","الحاسوب","كأنها","قائمة","من","الخلايا","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["الهاتريك","في","مباراة","ألمانيا","-","البرتغال","،","مهديا","الفوز","لهذه","الأخيرة","3","-","0",".."], "tags":["I-PER","O","O","B-LOC","O","B-LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["أما","مبادرة","freedesktop","."], "tags":["O","O","O","O"]}
{"tokens": ["ووضع","العناصر","في","مجموعات","بالجدول","الدوري","لم","تكن","واضحة","المعالم","."], "tags":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"tokens": ["لا","يعرف","تاريخ","كرة","القدم","تحديدا","،","ولا","كيف","بدأت","أو","من","بدأها",",","ولكن","كانت","للصينيين","لعبة","تسمى","كوجو"], "tags":["O","O","O","B-MISC","I-MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","B-PER","O","O","B-MISC"]}
{"tokens": ["وقال","ستولمان","في","مقابلة","أجراها","معه","المحرر","التقني","في","مجلة","Salon","."], "tags":["O","B-PER","O","O","O","O","O","O","O","O","B-MISC","O"]}
{"tokens": ["مع","منظمة","X","."], "tags":["O","O","B-MISC","O"]}
{"tokens": ["هي","الأرض","والهواء","والنار","والماء","."], "tags":["O","O","O","O","O","O"]}
